《美女同事那來歷不明的肉湯》結局篇

我以為找到工作是個好開始，沒料過會被美女食人魔看中⋯
這才驚覺自己似乎正逐步逐步陷入一個不可挽回的危機漩渦，惹來確確切切的殺身之禍！

Post 1：

————————————————

我連忙亂編了藉口，連奔帶跑衝離凍肉店，做了一件我本來早應該做，卻因為抓到哥基後就丟到旁邊的事。

我打給 Abby——透過 Admin 妹妹認識的貓義工——見過幾次面都算聊得來。

她比 Admin 妹妹更資深，幾乎每次捕捉流浪貓都由她統籌。

「喂 Abby，我有啲事想問你呀。」我快步衝上巴士，「你方唔方便傾電話呀？」

「得呀，我咪喺屋企湊仔咋嘛，有咩事？」

「你係咪次次出去捉貓都有記低時間同地點㗎？」

她們解釋過主要原因是方便追蹤每隻貓的歷史，也有助計算貓的年齡和健康狀態等等。

Abby 怔了怔，大概我突然打給她問這樣的問題有點突兀，「係呀，做乜咁問呀？」

「我想你搵返半年前某一日嘅紀錄，你仲有無？」

「有係有，不過你要嚟做乜先？」

最近我為查明真相，好幾次需要腦筋急轉彎編些美麗的謊言，讓我開發了「一秒謊王」這個技能。

我一口氣唸出台詞，「嗰日係八月尾，凜空半夜突然衝上我屋企好唔開心咁，我哋飲咗少少酒就⋯⋯鍚咗啖。

你都知我追咗佢好耐㗎啦，我想 Mark 返低我哋第一個 Kiss 嘅時間，以後每年同一日同一個時間都慶祝Kiss 週年呀。」

她們所有義工都知道我喜歡 Admin 妹妹，而且我們的舉止也越來越親密，如此聽起來也不至於太假，何況她們根本不知道當時我和 Admin 妹妹還未相識。

我續說：「嗰刻我太開心忘形無記住時間，但我記得佢話嗰晚係去捉貓，我想知佢係幾點離開你哋嗰度，咁我加返搭車時間大約可以計到幾點。」

八月二十六日是 Alex 遇害當天，我記得 Admin 妹妹有個時間表紀錄他當晚行蹤。

她解釋那是私家偵探取來的資料，亦說過那晚她的不在場證據就是跟貓義工去捉貓，日曆上寫著「捕捉」也是這個意思。

然而，Alex 之死看來並不因為哥基被捕而解釋到所有疑點，我想查查 Admin 妹妹的不在場證據是否屬實。

「哎喲，睇嚟你哋好事近喇喎！」Abby 那邊傳來窸窸窣窣的雜音，「依家啲年青人咁有情趣嘅，連鍚鍚都有週年紀念㗎？」

不止接吻，連第一次親熱也有啦，如果我有幸享用到 Admin 妹妹。

「咁難得真係追到凜空嘅話，我想對佢好啲呀嘛。不過你唔好話俾佢聽，我想嗰日俾個驚喜佢、感動下佢。」

「得得得，你咁好仔，我實幫你追到佢！」聽見她在翻弄東西，她問：「你啱啱話嗰日係八月幾多號話？」

顯然她將所有義工紀錄都整齊收錄在家中電腦，很快便解答到我的問題，「係喎，嗰晚凜空有嚟到，仲搞到好夜㖭⋯⋯」

太好了！我瞬間舒了口氣！

Admin 妹妹當晚有出席捕貓活動，表示她沒下手殺 Alex！

冷不防，Abby 補了句：「你要知埋時間呀嘛？我睇睇先⋯⋯嗰晚本身計劃留到凌晨三點嘅，不過佢臨時有事走先，呢度寫⋯⋯佢凌晨一點走咗喇。」她還熱心地交代當時地點和交通途徑。

甚麼？！不會吧！！！

#1

我連忙開了手機 Speaker，再打開 Google Drive 裡 Admin 妹妹的時間表：

假設 Alex 是凌晨一點四十分遇害，Admin 妹妹在凌晨一點離開的話，她⋯⋯她有可能殺死 Alex！不在場證據不成立！

Abby 那邊廂仍滿滿充斥住粉紅心心，「點呀，係咪計到你哋幾點錫錫呀？仲有無嘢想問？」

「我⋯⋯佢⋯⋯」我忽然間啞然。

「唔緊要，慢慢諗。」

我回個神問道：「你仲有無印象嗰晚係點樣？因為凜空上嚟我度個樣有啲唔開心，會唔會係捉貓嗰陣遇到咩，而且佢點解臨時提早走？」

例如她接了哥基的電話，知道是時候下手殺人之類？

「唔，咁又無乜印象喎。我哋捉貓啲時間好突發㗎，大家輪流邊個得閒就邊個去，所以經常發生呢啲早走遲走情況，唔會特別記住。我會寫低時間，係方便日後出領養可以有啲咩可以問返負責義工咋。」

結束與 Abby 的通話，我到站下車。

星期六下午時間，是赤子和紅茶酒吧的歡樂時間，提供優惠飲品。

赤子取名為「Redizm Hour」，還得意洋洋地介紹取名靈感源自某位網絡作者的社交平台帳號。而我不知道那作者是誰，只要赤子不加 MK 味濃的火星符號就足夠了。

酒吧人流不多，大部份都是無所事事的外國人，一派很 Chill 的模樣。

唯獨我卻一點也不 Chill！下車後短跑加飛撲，我快速衝到赤子所在的吧台面前，急喘著氣。

赤子悠然地用布擦拭杯子，調侃道：「慢慢唞順條氣先啦，今日凜空無跟埋你嚟嘅？」

為甚麼幾乎每次見她都在抹杯，難道酒保的人設就是雙手要無時無刻拿著杯？

我沒空跟她閒扯，逕直問：「報告呢？拎俾我睇！」

「咩報告呀？」她停止動作。

「之前我喺 Alex 凶宅咪攞咗嚿肉叫你幫手搵人化驗嘅，攤咗咁耐你係咪收到份報告、擺埋一邊呀？」

「哦，嗰嚿詭異肉⋯⋯」她一副瞭然，又問：「乜唔係捉到嗰條痴線佬哥基喇咩，你仲要驗嚿嘢？」

我坐到吧台面前，喝了口赤子遞上來的冰水，「一單還一單，我想知我嗰日上 Alex 間凶屋究竟遇到啲乜。」

我思前想後，覺得最好別告訴她們我懷疑 Admin 妹妹的事。

一想到赤子當天大力狂打哥基的凶殘場面，在我未百分百肯定之前，都有責任保護 Admin 妹妹免遭毒打。

儘管性格大刺刺，赤子還是有防人之心，「件事交低咗咁耐都唔見你問起，依家又突然咁急要知？」

我有點口吃，「我⋯⋯我嚟緊會打去網台講鬼故呀，到時會講埋嗰嚿咁詭異嘅肉。」

她眼底透著一絲絲猜疑打量我，聳聳肩，「是但啦，反正我都想知。」

她不屬容易被男性肌肉迷糊心智的跳舞群組，更不是姨姨大媽，分明知道我在撒謊，不過她肯幫我就行了。

「唔該晒，咁麻煩你拎份報告出嚟一齊睇啦。」我耗盡所有耐心，催促道。

who are u

Lm

「唔該晒，咁麻煩你拎下一篇文出嚟一齊睇啦。」我耗盡所有耐心，催促道。

lm~

故事周邊 / 其他故無放上嚟，記得Follow
Mewe: 橘子綠茶
Instagram: greenizmstory
Facebook: 橘子綠茶

Mewe搵唔到我嘅，麻煩試Link/QR Code：

等故期間，
一定要睇埋我其他膾炙人口嘅深情力作

懸疑驚悚類：
《奪臉述異記》

血腥恐怖+困局逃生類：
《你聽說過嗎？聖地牙哥鬼屋》
《你聽說過嗎？奈良夢幻樂園》
《你聽說過嗎？莫斯科秘密地鐵》
《千祈唔好亂番大陸玩》

末日喪屍類：
《一覺醒來，大家都變成異能人》
《死也不要讓我成為「他們」》
《屍語異色瞳》
《聖地牙哥鬼屋—外傳》

以上故可以喺連登、舊登、Penana、紙言搵到；
故事周邊／其他故／散文睇 IG、FB；
《奪臉述異記》《你聽說過嗎》系列出咗實體書，大小書店、點子網店都搵到！

喂呀

樓主新婚快樂 擺酒飲肉湯

.

樓主新婚快樂 永遠幸福

新post留名

新post接力
.
綠茶巴新婚快樂

樓主新婚快樂

祝樓主新婚快樂！！

新post lm

其實admin妹妹係食貓肉

好過食男豬

祝樓主新婚快樂

新婚快樂

你個名
你喺度會好危險

木耳巴打？

樓豬新婚快樂

樓主新婚快樂
今日仲出咗咁多文好有心啊
我都諗冇理由咁順利同admin妹妹he
果然仲有伏筆

Pish

新婚快樂樓主

恭喜樓主

樓主 新婚快樂🥰

新婚快樂
樓豬

新讀者留名
新婚快樂！

恭喜樓豬

新婚快樂～
下星期準時出文啊

到底係咩肉

留名

恭喜晒樓主
祝你新婚快樂幸福美滿

新婚快樂!永遠幸福

lm

新婚快樂～一世幸福呀

恭喜樓主 祝新婚快樂
擺酒有好味既詭異肉湯飲

新婚快樂 ！

屌 live咗

新婚快樂！

綠茶絲新婚快樂

lm新婚快樂

今晚應該攰到大覺瞓

慢慢寫

祝新婚快樂

樓豬新婚快樂~

Live

live

新婚快樂呀
btw live 咗

新post LM

樓豬新婚快樂要幸福呀

新po lm
新婚快樂

輕輕一推
新婚快樂！

push

好緊張

好掛住你呀樓主

新婚快樂 綠茶巴

Helen?

樓主食緊另一半，很忙

Lm!新婚快樂

文牙！！！！！！

食完再煮埋嚟食

呢排帶飯

好悶

樓主唔係度
我又繼續下平行時空

——————————

我突然想到，
或者看到電話內容能分散我的注意力。
不至於早洩...

我瞅了瞅電話。
「結果出左喇！果D係人肉！做咩唔聽電話呀。」

什麼？！

我根本無暇看清楚短信內容。

Admin妹這時攻勢正凌厲，
而且還在加速。
嘴巴井然有序地吞吐著巨龍。
龍液與她的口水早已混為一體，
潤滑整個過程。
「啫...啫...」她每一次的推進，都在嘴巴內傳出聲響。

我真不敢相信這眼前的美好光景，
Admin妹幾乎是我每晚在床上弄飛機幻想的對象。
甚至乎可能是基哥每天都偷偷地J而不敢說出口的女神，
現在竟然在我下面吹蕭。
真的太好了！

現在回想起來，當初追查Alex的決定果然是對的。
努力的成果換來是Admin妹對我好感度增加。
我感到我是世上最幸福的人。

我把Admin妹的劉海住後撥，
好讓我看清楚她的面孔。
平常含蓄的她如今卻是如此的開放。
平時斯斯文文，其實內裹好Open！
她正默默低著頭工作，
努力為我們建立起戰略性夥伴關係
。多謝你啊！凜空！

剎那間，Admin妹的進攻超越我的臨界點。
我右手下意識按住她的頭顱。
「啊... 凜空 我要射了...」
我閉上眼睛，不禁叫了起來。
Drink液應聲而出，
龍炮失控似地，接連不斷發射。

為了保持健碩身形，我相信了那些連登仔戒丁群組。
結果就害我捱不過兩分鐘就射了。
而且還儲了一星期的量。

「咳... 」被突如其來的汁液濺到喉嚨，Admin妹反射性地咳了兩下。
龍汁盡數激射而出。
填充她那早已空間不多的小嘴。
欣快感也直衝上雲霄。
我的思維瞬間停止了，
腦袋再不能正常地思考。
想著的除了發射，還是發射。
正所謂牽一髮動全身，
幾下的爆發讓我下半身抖震了一下......

待我冷靜下來後，
我才驚覺Admin妹拍了我的胸膛幾下，她像在摸索似的。
弊了！我忘記問Admin妹要不要出在口裡，還是臉上。
要是女權人士知道，一定狠狠將我「訓斥」一頓。
後果真是不堪設想。
我連忙把右手鬆開，
她抬起頭來，張開嘴巴。
白汁滿溢得從她嘴內傾瀉下來，
她趕緊用手掌將白汁接住。
然後慢慢地連喝帶舔的 ，
張手和口中的白汁都吞得一乾二淨。

還用口舌在我那已經稱不上是巨龍 ，
取而代之是軟趴趴的小學雞上游走，
清潔餘下的黏液。
經過敏感時期的雞頭時，令處於聖人模式邊緣的我縮了一下。

「Err...Err...味道如何？」我帶著好奇，Err Sir上身似的問道。

一般女性不都是比較討厭厚交和厚爆的嗎？她卻似非常喜歡，而且還在我面前吞Drink，是為了取悅我嗎？

「好香好味啊。」只見她垂涎欲滴望著我，舌頭舔了一下嘴角，
將最後一滴的菜尾都喝下。

電話的震動聲又再次響起。

————————-

有人想睇的話先繼續

gchi

等樓主安心食大餐

新婚快樂 白頭到老

樓上巴打over左

坐等重甜 hehe 故

輕輕一推

綠茶巴 我想飲肉湯

Live左新婚快樂

新婚快樂綠茶巴

Ok
唔寫了
放過男主角一馬

正，more

繼續寫 thx

樓豬幾時番黎

樓豬掛住製造bb

赤子慢條斯理地從櫃筒取出報告，「之前以為已經搵到兇手，所以都無睇到...」
我耐不住性子把報告搶過來，打開一看

檢測報告結果
類別: 人肉
DNA: 橘子綠茶

我嚇得從椅子上掉了下來，心想「原來太耐唔出文真係比會人斬死」

pushhhhh

各位讀者我一直都喺度呀

呢幾日俾我呀頭係咁 Chur 住，幾乎每一分鐘就叫我做嘢一次，嚴重打斷思路(不嬲都會趁工作得閒啲時寫文)

感謝大家體諒同推Post
唔好俾刀片我住，努力趕工中

慢工出細貨
加油

加油 繼續推post

支持~

加油！ 再細細力一推

新婚快樂啊樓豬
加油啊，繼續等你嘅文

等你

再係咁你呀頭好快入埋雪櫃

阿頭: 我平時追開個故點解咁耐都冇update

愛你

Admin妹妹感謝你

夢寐以求咗好耐

呢排買多左D靚既多汁新鮮肉，拎去孝敬外父外母。

推

今晚復更！
等飲肉湯！

留名跟進！

有湯飲

肉肉

LM今晚飲湯

感謝大家耐心等候。
綠茶巴熱情為您呈獻浪漫肉湯

——————————

「無呀，哥基俾人拉咗之後我算係報到仇，詭異肉擺擺下就無咗件事喇。」赤子說：「你唔講我都唔記得咗。」

搞甚麼鬼呀！怎麼可以如此不負責任呢！想了想，雖然我也曾經不在意化驗的事。

於是我重新委託赤子找人化驗，並再三叮囑要特急處理。

離開酒吧大概四點多，我便過去健身中心了。

本來計劃在 Admin 妹妹的香閨共渡溫馨下午，再雙雙來健身，可是今日真的很想找人聊聊天⋯⋯聊關於她的事，自然不能邀她一同前來。

健身教練 Antonetta 知道整件事的來龍去脈，也知道 Admin 妹妹的飲食習慣，我前幾次也帶過Admin 妹妹上來，讓 Antonetta 見過面。

她曾經趁 Admin 妹妹上洗手間的時間，湊到我耳邊輕聲笑說：「凜空咁可愛，你實覺得佢唔似會殺人啦？不過我真係要再提提你，千祈唔好忘記『蟒蛇食主人』呀。」

當時我以為她又在開玩笑，此際，我衷心希望別讓她開口中。

我先跟 Antonetta 打個招呼，她依舊穿了運動型短身背心和緊身運動褲，露出腰部的完美線條。

我再到熱身區做一輪熱身，未幾，Antonetta 扭著屁股走到我身旁閒聊，「唔係話凜空都會一齊嚟咩，得你一個嘅？」

既然她主動打開話題，我索性一五一十告訴她，先前早已交代過哥基的事就此省略，集中講今日的發現和重提 Admin 妹妹可疑之處。

期間 Antonetta 問了很多最近我和她相處的細節，說當局者迷，或許我錯過了不少訊息。

聊了好一陣子，我講到喉嚨乾澀，便和她走去飲水機旁邊的休息區，小坐一會補充水份。

她以手撐在圓桌上，托起下巴問：「你真係唔覺有咩奇怪？」

甚麼嘛，這個問題接連有幾個人問過我。先前哥基問，分明是想嫁禍 Admin 妹妹，這次連 Antonetta 都問。

我舉起水樽喝，稍微濕潤喉嚨，「咩呀，唔計之前講過嗰啲，咪今日發現嗰幾樣囉。」

「就係一直講開嘅 Lunch Loop，你睇漏咗一點。」她得意地笑笑，「你唔察覺停咗咩？」

她沒提起，我確實也沒再留意 Admin 妹妹的午膳安排，加上哥基他們已不在，自然沒有同事再緊咬 Admin 妹妹這點不放。

Antonetta 見我瞬間明白，說：「由哥基被拉、你同凜空關係開始曖昧起，凜空無再約男仔見面，係咪？」

「又好似係，不過係好耐之前已經係咁，可能無遇啱人啫。」

「我嘅理解係，自從同你熟咗之後，凜空對其他人無興趣，好似有咗你佢就唔使再搵男人咁。」

我心底泛起一絲喜悅，「尤其呢排，其實我都覺得佢對我嘅好感唔止普通朋友，準備同佢表白。」

「我唔係呢個意思，你聽埋我講先啦。」Antonetta 伸出另一隻手在我面前擺擺，「就係喺呢排，佢似乎無再帶飯，日日同你出去食素，乜你唔覺得呢期就係佢嘅『等待食肉之休養期』咩？」

她沒說錯，難怪她剛剛連我平時吃甚麼都要過問。

提到這點，我倒想起 Admin 妹妹吃黑松露意粉時的幸福表情，濃濃的奶油醬一點都不清淡，吃素也可以好好味啊。

我說：「咁佢不嬲都一期期㗎啦，你都知㗎。」

「問題係呢個休養期好似比平時長咗啲喎，你究竟有無記住我講嘅嘢㗎，我講過——」

「——蟒蛇食主人呀嘛，Fake News 嚟嘅，」我搶道，「話條蛇為咗食個主人，空肚咗一段時間⋯⋯」

慢著。

Antonetta 這個都市傳說入面的蛇確實有點似 Admin 妹妹，不，簡直就是在說她吧！

每次休養期都在找目標，在得到目標之前一直禁慾，直到可以吃他的肉⋯⋯

不會吧？！

Antonetta 見我似乎明白她所指，又再拋出另一個炸彈，「仲有，你哋之前上嚟講捉到哥基單嘢，我已經覺得有古怪，不過一嚟凜空喺度，二嚟又好似真係無乜嘢，我諗我係多心諗太多所以先無講到。」

「我想講嘅係，」她頓了頓，「你查哥基嘅過程好似太順利，順利到好似有人特登擺低啲線索同證物等你發現咁。Alex 條屍擺咁耐都無人搵到，又會再拉哥基嗰陣先突然搜到。」

甚麼——？？？

「咩話？」我驚訝得被水嗆到，咳嗽了幾下，「咁哥基嗰日見我發現把凶器嗰陣，佢嘅反應又真係怪怪地。」

他當下是問我為甚麼小刀會在我手中，然後指摘我一直收藏小刀，那時我以為他是裝傻，假裝不知道小刀是甚麼、假裝是我嫁禍給他。

今日的新發現，再加上 Antonetta 的提示⋯⋯我想我一直以來真的遺漏了很多重點，之前腦內的「Alex 之死」拼圖似乎並不完整。

此刻，才逐漸成形。

「見你今日提起，我先講返出嚟。你諗下，捉到哥基之後，最大得益者係邊個，嗰個就最有可能係兇手。」

「最有嫌疑嘅哥基、Money 同 Victoria 都拉晒，淨返⋯⋯凜空。」說完這句我連自己都說服不了。

我馬上提出疑點，「但唔會呀，如果兇手係凜空而唔係哥基，咁哥基一定唔會認罪丫，嗰晚佢對我認咗殺人唔似講緊大話。仲有，把刀又真係得哥基一個人嘅指紋呀。」

不對，當中還有很多未解之謎，我說：「Alex 凶屋鬧鬼，凜空都有份入去；而且佢真係兇手嘅話，一開始就唔會搵私家偵探幫手查，先唔理 Gary 嘅死有無可疑。當然凜空係可疑，但仲有呢幾點未解釋到。」

「呢樣我都諗唔通。」Antonetta 倏然皺眉，一臉凝重，「無論事實係點都好，人類真係好可怕，尤其女人更可怕。同你越親近、對你越慇懃嗰個，可能正正就係分分鐘想殺死你嗰個。」

當刻，我有種感覺 Antonetta 彷彿抽離了現實，不像在說我和 Admin 妹妹的事。

我對 Antonetta 的私事其實不太清楚，一向都是她替我分憂，或許這番話是在說自己的故事吧。

她靜默沈思起來，半晌，問道：「不如試下用另一個角度去睇：凜空先係殺人兇手，哥基知道咗之後，因為某個原因幫佢頂罪？」

——————————

哥基係兇手？定另有其人？！
各位福爾摩斯巴絲買定離手

覺得故事好睇幫手舍牙俾朋友仔，
每多一個正評、多一個留言、多一個科勞，我寫作嘅動力就會多好多！

好好睇 我係新讀者呀

唔好quote文thx

係文呀

男主都on99 自己發現到對跑就驚同去查admin妹妹 人地話admin妹妹有問題佢又衝出嚟護主

發現唔對路＊

個腦啲血落哂碌鳩度嘛
除咗驚既當下 個腦都係keep住冇血到

男主精蟲上腦

好耐無見

歡迎新讀者入坑
溫提唔好Quote文呀

想念你
唔知過年前睇到結局未呢！！！

係讀者呀

護主係好男人嚟

唔好咁話男主啦

色字當頭

屈指一算，應該...

可以

屌 去到結局先睇到原來出咗新故

終於見到失眠絲
證明你未Follow我

即刻科勞 你出嗰本聖地牙哥我有買㗎

禁錯不推文

推呀

入到黎竟然有文

唔驚
咁起碼遲d主角死左都有3個人知真相

比凜空食落肚都幾好 可以永遠係埋一齊

會痾番出來

肉湯呢？

多謝助養山區綠茶巴

梗係，出文快狠準

邊3個？

識玩

等咗咁多日得咁少, 我接受唔到呀

早知唔睇住啦我決定唔理你個PO幾日後先再睇!!

吸收咗啲蛋白質

煲緊

孖妹同gym妹呀嘛

等到文啦!
期待咗好耐

得一篇

曲折離奇
新婚快樂
快D再出!

男子在朋友家狂歡釀男人最痛悲劇 翌日起床驚見下體消失 揭被朋友泡酒進食

見到呢單第一時間諗起呢個故

sor 一時忍唔到口

比起 Antonetta 的假設，我內心有個更有說服力的推測，只要進行餘下行動，便能拆解整件 Alex 之死的謎團！

晚上六點，我匆匆到達 Alex 凶宅的大廈。曾經發誓不會再進入 Alex 凶宅，我當然說到做到，要去的地方是大廈大堂。

坐在櫃檯後面正在玩手機的年輕看更認出我，「好耐無見喇。」

早前抓到進入 Alex 住所行兇的殺人犯哥基，雖然惹來一番哄動，不過終究抓到「真兇」，加上 Alex 的哥哥又再請來幾個道士來超渡，其中一個好像叫法法法師。有如此萌的名字，捉鬼能力卻是快狠準。

總之，凶宅的鬧鬼情況大大改善，其他住戶減少投訴，對看更們算是一件好事，故此年輕看更對我態度友善親切。

「有件事要麻煩你。」我刻意瞥一眼坐在他身旁，正在塗指甲油的櫃檯小姐。

這裡的工作人員也有夠懶散，她還故意瞥回我一眼。

年輕看更意會到我的意思，對指甲油小姐交代幾句，便跟我走到大堂角落處，「咩事呀？」

「我想你幫我拎 Alex 遇害當晚嘅 CCTV 原片。」

「唔得！」他一怔，「而且都捉到哥基先生啦，仲要嚟做乜？條片喺差佬度呀。」

「就係因為結咗案，條片應該退返俾你哋。你借我一晚，我保證聽朝原片還俾你，神不知鬼不覺。」

在凶宅樓下提個「鬼」字，立即讓人打了個冷顫。

他望一眼控制室的方向，「俾人發現我會好獲㗎⋯⋯」

我嘆口氣，只好使出殺手鐧，「聽朝我約咗凜空食早餐，到時還俾你嗰陣可以順便一齊食——」

「——十五分鐘後，出面巴士站等！」他打斷我的話後，飛奔狗衝去控制室。

快到七點正，我來到黃金商場一間電腦店裡面，放低從年輕看更取得的光碟，請店員替我還原影片。

果然民間出高手，這名身穿破洞白色T恤的大肚腩毒男，不出一個小時便完成我的委託。

影片顯示，在 Alex 遇害後，哥基離開了大廈。未幾，另一人拖著大行李箱進入大廈，過了兩小時才離開。

毒男說明有人刻意剪掉這兩段影片，叫我留心看，我才從大廈出入的幾個人之中，認出這個人。

他說被剪走的影片太短，一般人難以察覺。

我不細想他是否在稱讚自己，亦不會過問為甚麼警方從來沒有人發現，經過一連串事件，我想不發現才是正常吧。

看完影片，我腦內發出清脆的「啪」一聲，拼圖上又再拼組多一塊碎片。

離開黃金商場時，確實按我的要求，特快辦事的赤子傳來訊息：「喂！詭異肉嘅報告出咗喇，你快啲上去拎啦！化驗中心話得本人先拎到呀，佢哋就收工喇！」

赤子事前交代過她純粹是中間人，我才是神秘肉塊的負責人，她附上化驗中心的地址、辦公時間和相關資料。

正常化驗中心不會星期六開工，赤子找來這間並非專業機構，只會接受私人委託，透過熟人介紹才得知。

她說得如此隱晦，讓我聞到化驗中心的非法意味。

我查完交通路線，迅速到達車站上巴士，再三確定地址時，發現了一個天大的問題！

赤子將訊息傳去「+\\江湖仔女☆﹊誓還 Alex 公道 )」的聊天群組裡，而不是私下告訴我！！

這所謂的「江湖仔女」，是包括 Admin 妹妹在內的啊！！！

我二話不說打給赤子，「你依家即刻 Delete 啱啱嗰段 Message 先，唔好問點解，總之凜空唔睇得！快！」

「Okok，等等。」她聽命地拿開手機，應該在按鍵刪除中。

拜託拜託！別讓 Admin 妹妹發現！

「噢，」赤子重新回來，「佢 Read 咗喇。」

糟透了！

終極糟透了！！

這下我該怎樣應付 Admin 妹妹啊？！

現在不是怪責別人的時間，而且我也確實沒事先吩咐清楚，赤子以為我和 Admin 妹妹快要成為情侶，再加上先前又一起查案、一起去過凶宅，自然以為 Admin 妹妹也知道詭異肉塊的事。

當務之急是要解決問題，於是我先問道：「你朋友有無 Send 份 Report 個 Soft Copy 俾你？」

「有呀，啱啱研究完準備 Forward 俾你，你就打嚟。」

化驗中心的規矩有夠奇怪，Hard Copy 要本人領取這點貌似保障私隱，但 Soft Copy 卻可以先傳給赤子。

或許因為赤子留了我的名字作登記，但電郵地址卻填了自己的，所以才會有此安排吧。怎樣也好，現在才不是關心這些雞毛蒜皮的時候！

我幾乎以呼喝的口氣道：「咁你即刻 Send 嚟，淨係 Send 俾我一個，唔好再 Send 去 Group 度呀！如果凜空問起你話乜都唔知啦，我自己會搞掂。」

「咩事神神秘秘呀，乜凜空唔知你叫我查嚿詭異肉咩？」

對啊！因為那可能是一塊人肉啊！而且是從 Admin 妹妹家中偷出來啊！

「唉我唔識得點講，總之你唔好答佢任何嘢啦。唔同你講住，你快啲收線 Send Report 俾我！」

掛線後我旋即打開通訊 Apps，恐怖的是，「+\\江湖仔女☆﹊誓還 Alex 公道)」群組顯示有人正輸入中。

那個人，便是 Admin 妹妹。

我的心跳本來已經夠急促，見到赤子傳來一個檔案時，更是猛烈跳動。

我趕緊打開。

仲有冇

豬隊友

好緊張呀

樓主唔好停

仆街 幾時無睇 一下睇到呢度停左
好緊張啊

唔好停啦

今晚仲有冇

好緊張好緊張

呀！！！
文呀！！！
我都心跳加速埋

睇到呢度停

點解要停响嗰度....

樓豬識做 等我地繼續追故

正常化驗中心不會星期六開工

會唔會孖妹同Admin妹妹都有份

下次可唔可以係啲浪漫愛情嘢

聽日繼續

男豬＋豬隊友，無敵

無了

live左

仲有心跳係好事

體貼讀者一枚

加埋「晚上」會唔會好啲？

真係好撚豬

呢個位停

會呀，全世界都係

歡迎新讀者

豬仔可愛

太過分了

咁多日都未知個舊係咩肉

admin 妹妹輸入中，打緊d 咩

仆街
而家一睇解剖嘅嘢就諗起食物

喂啊哩個位停

admin妹妹：今晚試左新菜式，一齊上來試食啊

試下出多段

究竟有咩肉吊左我地成個星期癮啦

Diu, 睇到冇晒癮，咁q多關子，樓主犯晒傻仔先犯嘅錯誤

樓主好成功令到我睇到發脾氣

今晚講

點解你會睇解剖嘢

食自己

打緊

本嚟有啲懸疑故就係用多個關子組成，呢個故由一開始已經係咁
不過我明喺連登追live嘅痛苦，已努力日更中

麻煩啟動開心追故mode

admin妹妹出現了

原來係男人黎

真·hehe故

好緊張 睇到抖唔到氣

睇到我自己都好混亂
我唔知自己想個故係妹妹真係食人犯
一心想食埋男主條傻鳩碌撚
定其實真係男主鳩足全故所有野都只係咁啱咁橋搞到妹妹似變態妹
呀！！！！！！

緊張

綠茶巴 我想要happy ending

咁邊好睇
我覺得結局男主死得不明不白到死個刻都無諗到原來自己真係會做妹妹食物
然後妹妹繼續返工
呢啲先好睇

睇我其他故放鬆下，好多歡樂純愛故

隔住個 Mon 都 Feel 到你嘅糾結

好似認得你個名

收到

重申：呢個浪漫愛情故

點解我硬係認住你每個故都有啲變態

好好睇

那是在 Admin 家裡偷偷取走的冰鮮肉塊，全英文報告詳細分析了當中含水量、重量和讓人看不懂的一大堆專業名詞⋯⋯

唯獨在「化驗物類別」一欄上，有我熟悉的文字：Beef。

牛肉。

她家的雪櫃並不是收藏人肉，那只是一塊再也普通不過的牛肉。

不過，這並沒有打撃我的想法。

就只剩下最後一塊拼圖了。

關掉報告，我讀出 Admin 妹妹傳去群組的訊息：「？」

這個問號，讓不期然我想起 Alex 的死亡時間表中，那個隱晦不清的紅色問號。

我的心沉了一下，傳訊息給 Admin 妹妹，當然不是傳去群組。

我只傳給她一人：「唔好意思呀，我晏就走咗之後一路都好多嘢搞，要咁遲先覆你。其實我之前喺你屋企偷偷拎咗幾嚿肉去化驗，今日報告出咗，我上去拎埋就去你屋企，你等我一陣。」

在她讀取訊息之前，我已經到達化驗中心門口，時間晚上八點十四分。

見到化驗中心前我憑藉地址已經大概幻想到是甚麼模樣，不過站在門口一看，還是覺得有點不可思議。

那是一間洗衣店。位於深水埗舊樓區裡，一間面積不大的自助洗衣店。

深水埗本來已經充滿 Cyberpunk 的感覺，這間洗衣店座落於陰暗小巷、亮著粉紅色霓虹燈招牌，更突顯風格。

裡面只夠容納八台洗衣或乾衣機、三張椅子、一台咖啡自動販賣機。

裝潢也很 Cyberpunk，牆身是帶點粗獷的水泥牆，地板是黑白色大格仔相間，照明一律用上螢光色的霓虹燈。

無人的洗衣店裡，運轉中的洗衣機發出轟隆聲和低鳴聲。

我根據指示逕直走向「職員專用」的門前，按下密碼，可惜如我所料，打不開門。

化驗中心正正暗藏於這道門後方，不過現在已經過了辦公時間，所以即使密碼正確還是無法進入。

無所謂，反正我來這裡的真正目的並不在於取得報告正本。

我馬上退出洗衣店，竄到小巷的暗角靜待。

這個角度剛好看見以落地玻璃窗包圍的洗衣店。

在 Admin 妹妹的角度，她只知道我拿了她家的神秘肉塊去化驗，報告出了但她不知道結果，而她有到達化驗中心的方法。

而我，報告結果未能完全洗脫她的嫌疑，圍繞住她的眾多疑點仍在。在毫無證據之下，我決定睹一把。

假設，她家裡真的藏了人肉：

就算事先收拾過雪櫃，我相信始終有漏網之魚。

我對她暗示我是隨機抽了幾塊肉塊去化驗，在她的立場，為免我取走剛好就是人肉、化驗報告對她不利，她一定會比我先趕到現場銷毀證據。

這也是我不讓赤子將 Soft Copy 傳去群組的原因。大概因為赤子說了只有本人才能取報告，讓 Admin 妹妹以為這種機密報告只有 Hard Copy 而沒有Soft Copy。相反；

假設，她家裡沒有人肉：

真的全部是豬牛羊雞，她是清白的。

那麼報告對她根本沒半點影響，她甚至會很生氣我不相信她。

無論如何，她會留在家裡自己吃飯或等我過去，不會親身來洗衣店截取報告。

換言之，我賭的就是她待會會不會出現。

萬一她來洗衣店，表示她內心有鬼，要來銷毀任何不利的罪證。

我找好位置藏身，未幾，收到 Admin 妹妹的回覆：「點解你要拎我屋企啲嘢去驗？你唔信我？！」

我選擇老實回答，傳：「成件事始終仲有啲位我諗唔明，對唔住呀⋯⋯」

「你拎咗份報告未？快啲返嚟我當面解釋你聽！」

她這個回覆充滿試探性，同時又像真的清白，我想了想，堅定立場傳：「我仲去緊化驗中心呀，拎埋報告就搵你，好近㗎咋你等多一陣丫。」

我粗略估計過，由赤子通知有報告起計，若然 Admin妹妹要趕來頂多半小時左右。

我望望手錶，八點三十分，這表示她隨時來到。

我暗暗為自己設定限時，就九點吧。

在九點前不見 Admin 妹妹，我便不用在等下去，立即前往她家向她道歉。

當然這不表示她真的沒有嫌疑，起碼在肉塊一事上似乎沒騙我而已。

不過，假若她真的出現了⋯⋯

「啪答！啪答！啪答！」無人的幽靜後巷中，急速的腳步聲顯得特別刺耳。

這後巷一共連接兩個地方，一是清拆中的舊樓，二便是我眼前不遠處的洗衣店，即是說來者一定是去洗衣店。

拜託，千萬不要是 Admin 妹妹！

拜託，深水埗街坊過來洗衣服吧！！

來者手持一包疑似裝有衣服的白色塑膠袋，快步來到洗衣店門外，背向我匆匆推門。

霓虹燈自洗衣店照射出來，來者正處於背光狀態，穿著全身黑衣和戴了 Cap 帽，那是一位身型跟 Admin 妹妹相像的嬌小女生。

我二話不說蹬地衝出暗角撲向她身後，一手擒住她的肩膀，將她上半身扳過來以看清楚！

有一刻我居然暗自希望這個人——不論是否 Admin 妹妹——一把推開我跑走，我不介意看不到她的臉。

我⋯⋯忽然間覺得很累，不想再懷疑 Admin 妹妹了。

只是，那人錯愕地望向我，雙眼一如以往的水靈躍動。

是 Admin 妹妹。

儘管戴了口罩又刻意換過裝，我還是一眼辨出她是可愛清純的 Admin 妹妹⋯⋯可是⋯⋯

她真的是單純無暇嗎？

唔好停

繼續

繼續呀呀呀呀呀

等左好耐繼續plz

sor㩒錯不推文

要成為新菜式了

其實之前食既係人肉溝牛肉, 男主角咁岩偷到舊牛肉姐

一早知佢偷 換左牛啦

食得未啊

紅燒龍鞭

幾時出⋯⋯

上晒毒癮

唔好呀

又停

繼續繼續

捱埋落去

唔好！停！唔好！停！

係呀我係舊讀者
一追就停唔到

在後巷等候期間,我以為今次終於要把ADMIN妹妹就地正法了。

我......忽然間在兩腿之間充滿血液導致不能直站起來，因為我看到了沒有穿褲子的年輕男保安。

幾時更新？

提早出文，今晚有事

——————————

Admin 妹妹的出現讓我一瞬間徹底死心，失望透極地垂下雙手雙肩，呆滯看著眼前人。

聰明絕頂的她，眼底的愕然很快轉為瞭然。

她未必知道我一早收到 Soft Copy 設計來計算她，至少也猜測到我早過她進入化驗中心，總之結果就是，我已經取得化驗報告，故意留下來等她出現。

因為若然報告是正常的，以我的性格早就飛奔她家跪求她原諒了。

她顯然沒預料過，我在手中根本毫無證據之下，都能夠串連起所有未解之謎，想通整件事的結論。

老實說，這個結論其實顯而易見，種種線索都直指向這唯一的解釋，之前我真的被 Admin 妹妹朦蔽住雙眼。

我還是給她解釋的機會，問道：「你唔係喺屋企等緊我，點解會嚟呢度嘅？」

因為化驗報告這個消息太突然，以致她無時間從長計議，唯有急急趕來嗎？

她側側頭，衝著我展露令人心動的微笑，「我嚟洗衣店搵你，順便洗衫嘛。」

她舉起塑膠袋，俏皮地搖兩搖。

塑膠袋呈半透明，所以我能隱約見到裡面的衣服。

不！按照剛才的推算，她出現得在這裡，分明有問題！

這次，我不會再放過她了！

我奪過塑膠袋，將裡面的衣物全部倒往地上，結果⋯⋯衣物包裹住的東西劈哩啪啦呈現於我們眼前。

打火機、報紙、汽油⋯⋯她想縱火。

她想燒毀洗衣店。

「你想趕喺我嚟之前，燒咗化驗中心？」我愣了一愣，問道：「你唔想我睇到份報告？」

我想，拼圖已完成，我明白了。

她的瞳孔猛地收縮，笑眼凝住了。

良久，她冷冷問：「份報告喺邊？」

事已至此，我竟被一股無力感襲來。

一直以來，我真的想錯了。

由始至終，我都被 Admin 妹妹玩弄⋯⋯我徹底地輸了。

我退後一步，背靠向洗衣店門口，道出她心中所想，「化驗中心唔知嚿肉點得嚟，就算驗出係人肉，佢哋亦唔會再做進一步行動，反正呢度平時一定收到好多古靈精怪嘢。

問題出喺我度，我係唯一知嚿肉出自咩人，只要再對比 DNA，自自然查出 Alex 嘅死唔簡單。既然係咁，你係咪要殺死我？咁樣，你就可以保證自己安全。」

我會想到這點，Admin 妹妹自然能夠比我先想到。

會如此問她，與其說是提議，倒不是算是試探她的反應吧。畢竟那只是牛肉而不是人肉。

「殺你？」Admin 妹妹反問，覺得可笑地冷哼一聲，「原來你有好多嘢都仲未知。」

她這句話相當熟悉。

當初我發現她公司的電腦藏有大量 Alex 之死的資訊後，曾經在公司附近的後巷與她當面對質，當時她也是如是說。

究竟，我錯過了甚麼？

我晃晃頭，不，今次我絕對不會再被她轉移視線了！

我強硬地說：「無論事實係點，你收埋人肉喺屋企，已經足夠起訴你不當處理屍體。咁就算我乜都唔知，你做過啲乜始終有人會查到出嚟！」

說罷，洗衣店外傳來腳步聲，原來是街坊過來洗衣服。

我連忙彎身收拾好地上的縱火物品，以免惹來不必要的麻煩。

「出去慢慢講。」Admin 妹妹接過塑膠袋領我出店外。

肥師奶街坊瞥了我們一眼，走進洗衣店處理衣服。

我們在店外等候椅上並排坐下，Admin 妹妹脫下 Cap 帽，用手指撥鬆輕柔的髮絲，我聞到她的洗髮水香氣。

「你等等先，我去沖杯熱咖啡一齊飲。」我再次走入洗衣店。

今晚天氣十分寒冷，Admin 妹妹穿得單薄，說真的，就算她是殺人兇手，我也不忍心她著涼。

半晌，她抖著手接過咖啡，我坐下後道出我的猜測，「其實之前我所知嘅，淨係成件事嘅前半 Part。仲有後續我係唔知道。如果我無估錯，應該得你一個人知道。」

我說得如此籠統，是因為我只是約略理出個大概結論，當中經過和細節還未弄清。

她拉下口罩喝了一小口咖啡，背後頭頂的霓虹燈招牌映了粉紅色在她身上，為她蒼白無血色的臉頰染上一點點胭脂似的。

她茫然望向前方有點距離的路口，小巷盡頭是繁華吵鬧的大街，「哥基一直都鍾意 Alex，最後仲衝動錯手殺死佢——全部係真話，我無呃你。」

對的，與我所估計一樣，Admin 妹妹真的不是殺人兇手，儘管她家中雪櫃或許擺放人肉。

她說：「問題係，既然係錯手，Alex 又點會有時間寫遺書呢？如果你話係哥基逼 Alex 寫完先殺佢，咁『衝動殺人』呢點就唔成立喇。」

遺書是確實 Alex 自殺的重要證據，可是一直以來的調查方向是以衝動犯罪為前題。

既然 Admin 妹妹說「衝動殺人」成立，那麼，即是 Alex 的遺書是假的！

Admin 妹妹大概看出我已經猜到了，她抿嘴點點頭，「無錯，係我模仿 Alex 嘅筆跡，偽造遺書，令大家誤以為 Alex 係自殺。」

天呀！怪不得她同時有遺書的 PDF 檔及 Word 檔！

起初我以為 Word 檔是她的初稿，打印出來逼 Alex 照抄，現在這麼一說，初稿是沒錯，不過是 Admin 妹妹用來自行抄寫！

Admin妹妹此刻一個問題接一個，卻不是在迴避我、不答我，反而像在引導我思考。

咦！對了！

我連忙打開手機文件紀錄——Admin 妹妹的調查文件，上面有不同人留下的不同字跡，當刻我還在想是 Admin 妹妹雇用那幾名私家偵探所寫的備忘錄⋯⋯

接著，我開出手機照片，上面有之前 Admin 妹妹送我蛋白質奶的卡片，她那手字看起來渾圓歪斜很有小朋友的風格，可是⋯⋯

我猛然抬頭，看去 Admin 妹妹的柔和側臉，「你今日寫情人卡嘅筆跡有少少潦草，一睇就知係大人手筆，仲寫得幾靚⋯⋯」我遞上手機，「呢啲其實全部都係你一個人寫嘅⋯⋯」

她默言承認，再拋出另一個問題，「Money 確實係哥基咁講，好多時喺哥基醉酒騷擾完 Alex，都有幫佢執返 CCTV 啲片。咁點解唯獨最重要係殺人當晚唔執，影到哥基走出大廈？」

這點也是其中一個我想不透的細節，我嘗試說：「你偽造遺書，明顯想誤導所有人覺得 Alex 係自殺。」

我想了想，「咁照理都會留意到 CCTV 影到哥基，雖然係用嚟指證哥基係兇手，但咁就違反你整遺書嘅原意。呢樣我諗極都諗唔明。」

「不如我由哥基殺死 Alex 之後，開始順序講起？」Admin 妹妹似乎真的很冷，雙手捧著咖啡杯，扭頭問道，「殺死 Alex 之前算係 Part One，你都已經清楚晒就唔重覆講。」

我站起來，「入去講啦，出面凍呀。」

店裡的肥師奶已離開，目前空無一人。

呢度停

點會呢，你記錯作者名喇

多謝花球

好殘忍呀你哋

啱啱出咗

男主角真係好撚感情用事
時到如今仲係度好似呃緊自己無野既咁
一野逼條女講清楚啦 仲係度飲咖啡剩

Live 咗

又live咗

睇男主角到呢刻仲用碌鳩指揮個腦真係好撚躁

嗚啊又停系呢度

我真係睇到一頭霧水

唔夠呀

洗衣店空無一人
admin妹妹終於可以ko男主

男主咁on9快d食左佢啦

睇嚟男女主角都想互相食大家
不過唔同食法

detail位真係有d唔記得左

執完一劑先食
皆大歡喜

睇到倒哂啲野出黎個下心諗掂啦直接開佢波 點知下一句係沖杯咖啡一齊飲 即刻想棄故

今次真係駁吾刀

男豬手中其實毫無證據，講唔講完全取決喺Admin度，夾硬逼供都無用

呢樣真

重睇多次！！！
之後會講返有咩線索

咁沖熱朱古力會唔會好啲呀

其實呢個係愛情故嚟㗎

佢會點兜
定係兜都唔使兜

雖然樓豬講過唔係 但都仲係覺得admin妹妹就係剁肉餅嗰個

睇ig見到綠茶巴打緊最後一篇

等得好辛苦

各取所需

男主這麼可愛，怎麼捨得吃男豬

今晚呢篇係特別加長版

幾點更呀

想睇佢兜定唔兜？

其實除咗肉餅，之前好多短故都有肉食女

幫緊你幫緊你

今晚出多少少

加油＆加速

我愛你
加油加油

等緊

沖埋個涼就出desu

「我其實唔知嗰晚哥基會落手，」Admin 妹妹在店裡的椅子坐下，繼續話題，「嗰陣我仲喺出面幫手捉緊貓，不過我事先喺 Alex 屋外面裝咗偷拍鏡頭，見到哥基入咗屋，我覺得唔對路就拿拿臨趕過去。」

我坐在她身旁，一起看著前方的咖啡機，感受到她身體因寒冷的微顫，「屋企出面？班看更由得你出入？」

「喺 Alex 追我之前，我哋都會互相去下對方屋企。嗰陣我哋純粹朋友咁食下飯，無第二啲嘢。」

我背靠向椅背，「你趕到 Alex 間屋見到咩？」

「Alex 已經死咗，哥基殺完人走埋，淨低一屋血同 Alex 條屍。」

「條 CCTV 片仲喺你手？」我啞然問，「我想睇。」

之前看更給我們看的 CCTV 僅屬大廈範圍，哥基上過 Alex 所住的樓層好幾次，每次騷擾完就走，從來沒有進入過 Alex 的單位內。原來 Admin 妹妹手中有影片拍到他入屋。

她聳聳肩，「無問題，去我屋企睇。」

真的假的，看完影片是不是順手殺了我？

「繼續講埋先，之後一齊返去睇。」我穩住聲線，「你頭先咁講，即係哥基無清理過現場？」

「無錯，我估哥基嗰刻亂到唔知應該點做，睇得出佢係好驚咁衝走咗。」

直到目前，Admin 妹妹所有證供符合我的假設和案發經過，哥基也承認錯手殺人後倉促離開。

我試著指出，「作為第一個到達案發現場嘅人，你選擇幫哥基清理現場，抹走或者帶走所有可以指證佢嘅證物。」

她似乎沒有驚訝我猜中，無聲地點點頭。

「我有諗過係你殺 Alex，而哥基因為鍾意你所以幫你頂晒罪。但照你依家咁講⋯⋯唔通，調返轉係你鍾意哥基？」

這句話惹得 Admin 妹妹朗聲大笑，笑聲清脆可人。

她這個天真燦爛的甜蜜笑臉，全然不像在討論殺人事件。

「你諗得太複雜，我同哥基之間完全無愛意，或甚至可以話互相競爭嘅關係，」她答道：「講完成件事你聽，你自然會明。」

「Ok，咁講返銷毀證據。係你拎走凶器同搬屍？」

「指紋、鞋印、頭髮呢啲細微嘢我盡量執走晒，唯獨凶器同屍體難搞啲，」她嘟起嘴唇吹吹咖啡，光滑臉蛋又粉紅又鼓脹，「凶器你見過啦，就係擺喺哥基睡房鐵盒入面嗰把。」

之前一直覺得奇怪的地方，似乎得到答案了。

「嗰晚哥基見到我拎住把刀個反應，我事後越諗越覺得奇怪。」我頓了頓，「嗰陣佢好似好驚訝點解把刀會擺喺屋企咁，我仲以為佢係扮嘢。後來我先諗通，佢個反應係出自真心。」

Admin 妹妹喝了口咖啡，神色閃過一絲惡作劇的佻皮竊笑，「哥基一直以為又係 Victoria 同 Money 幫佢執手尾、拎走把刀，其實係我幫咗佢。」

「所以把刀一直喺你度？」

她點頭，「不過你嘅出現，加上你開始懷疑我殺死 Alex，令我被逼要公開真相，供出哥基，我先會將把刀放入哥基屋企。」

「你早就放咗把刀喺鐵盒度，然後引導我上佢屋企搵出嚟？」

當時哥基見到凶器後，驚訝於凶器在我身上，還說我「一直收埋把刀」。

這麼說來，其實是 Admin 妹妹在 Alex 遇害當日，從他家裡偷走凶器並收藏起來，等待適當時機再擺入哥基家中。

難怪 Antonetta 也說過，背後好像有人故意推我找出兇手，原來一直都是 Admin 妹妹。

回想起來，我就像走在迷宮裡，見到沿路有人撒下一顆顆糖果，不以為而地逐一拾起糖果，跟隨指定路線直到順利到達終點。

我全然沒想過有人預先放下糖果操縱我，更沒料過那便是 Admin 妹妹。

不待她回答上一個問題，我急急問道：「不過有一點我仲未明，你清晒現場，仲擺埋遺書。遺書應該係你長期跟蹤哥基同 Alex，估到可能隨時有咩突發事，預先準備好草稿㗎啦？」即 Word 檔。

見她點頭，我問：「你偽造出 Alex 自殺嘅假象，咁點解特登執漏大廈嘅 CCTV？」

「你果然仲記得呢一點。」她一口喝乾咖啡，站起身走去丟空杯，「我偽造自殺，並唔係為咗哥基，而係為自己。我唔想有人懷疑單案涉及第二個人或兇手，因為再仔細查落去隨時查出我，所以無可疑嘅自殺對我最有利。」

她走到我面前，側身挨向咖啡機，「執好晒 Alex 間屋，我拎埋屋出面我 Set 嗰部 CCTV 先走。我留意到 Money 有偷偷改動過大廈 CCTV 紀錄，即係 Delete 咗哥基出入嘅片，於是我偷偷還原返。」

她補充，「當時 Money 究竟知唔知哥基殺咗人，定係之後先知，呢點我無深究，對我嚟講知先知後都無分別。」

我失笑，「幢大廈嘅保安都幾廢，可以任由你同 Money 改嚟改去。」

「識得利用漏洞，其實唔難。」Admin 妹妹若無其事地說，沒有半點炫耀自誇的口吻，「例如看更換班之間短暫空缺時間、利用偷懶嘅看更等等，呢啲瑣碎細節就唔講。」

憶起那位指甲油櫃檯小姐，確實是其中一個懶散員工。還有年青看更也算是容易受操縱的人。

「有矛盾。」我皺眉，「如果你係想偽造自殺，咁就唔應該還原 CCTV，應該隱藏哥基出入過㗎。」

她閉眼點點頭，彷彿滿意我馬上找出矛盾之處。

「係轉移焦點嘅保障。」再度睜開眼，她答：「差佬列為無可疑嘅自殺就最好，但萬一搵到疑點，懷疑係兇殺案，咁起碼有哥基幫我擋一擋。換另一個講法，咁做係為 Plan B 作準備。」

「不過哥基係真兇，」她停了停，「總之，Plan B 嘅目的係要差佬嘅視線放晒喺哥基身上，唔好查我。」

Admin妹妹提過，兇手極之機智細心，同時思想扭曲。這大概也在形容她自己吧。

我說：「咁所以看更開條 CCTV 片俾我哋睇，影到哥基出入，其實你一早就知道晒，你係想我睇到，從而去查哥基而唔再懷疑你。」

「係。最理想當然就係你唔好查落去，但我見你一路死心不息，仲越查越起勁，咁唯有推哥基出嚟做箭靶，唔再幫佢隱瞞，即係頭先講嘅 Plan B。」

我明白了，Plan A 顯然就是偽造成 Alex 自殺結案。

萬一警方或任何人找出破綻，Admin 妹妹也有兩手準備，亦即 Plan B：供出哥基以保自己安全。

我嘆口氣，「你之前扮到要同我一齊查案，其實係方便 Mon 住我個調查進度。」而不是甚麼內疚、要還 Alex 清白。

「可以咁講，」她坦承，「情況又唔同於點解我要請私家偵探。」

「係喎，你都清楚晒成件事，做乜要請人嚟查？」

「順住時序講落去先。」她理順話題，「Alex 遇害後，幾乎全公司都俾人捉去問話，不過都係循例上做個樣。有晒我做嘅證據，又搵唔到條屍，差佬打算用自殺嚟結案。」

她笑笑，「講起嚟都幾搞笑，哥基、Victoria 同 Money 三個人有晒殺人動機，而佢哋個名又真係夾晒個原因。」

我拉回正題，「未講點解請私家偵探。」

「最後，Alex 嘅死結咗案，大家都鬆一口氣。而我就比較小心，驚有咩蛛絲馬跡留低，於是請人幫手搵啲線索出嚟。旁觀者清呀嘛。」

說到這裡，我內心才漸漸升起一股刺骨的寒意。

面前這位看起來毫無殺傷力的纖瘦少女，眼眸透著天真的盈盈笑意，聲線溫柔婉弱，可是實質上她的思想太縝密了，是個典型的智慧型犯罪份子。

她不僅瞞過所有人，甚至連要揭發哥基都不由自己出面，而是暗暗操縱我去當醜人。

說不定，打從一開始我在她公司電腦發現 Alex 之死的檔案夾，也是她精心佈局的其中一步棋。

那時她大約察覺到我開始調查她，便索性下個圈套好讓她向我解釋自己「清白」，實質是想加入我一起調查。

可笑的是，當時我還以為自己是推理劇男主角。

此刻回想起來，我不過是個懵然不知的木偶罷了。

她續說：「私家偵探 Gary 真係好盡責，搵出好多我漏咗未執嘅細節位，多得佢我先一步步銷毀不利證據、增添有利自己嘅嘢。」

「咁佢嘅死⋯⋯係俾你殺人滅口？」

她噗哧一笑，「係真係意外過身啦，邊有咁易話殺人就殺丫。仲有，哥基先係殺人犯。」

我一直觀察她的神色和留意內容，目前她所說這個 Alex 之死的 Part Two 看來是說真的，起碼當中毫無矛盾之處，同時拆解我內心一直想不通的疑點。

然而，這些只是技術上的安排。

她還未討論到我所推測的結論究竟對或不對，我亦注意到她不斷避重就輕某一點。

而這一點，才是主宰住我們幾個人的命運。

——Admin 妹妹在整件事當中的角色。

著眼點不在於她如何銷毀罪證、製造偽證，而是為甚麼。

「之後嘅事你都知道晒，好多都係同你一齊經歷㖭。」Admin 妹妹靈巧地坐回我身旁，雙手扶著椅子望向我。

「講起呢樣，你應該一早就知 Alex 間屋鬧鬼。你同我一齊入去，乜你唔驚無命出返嚟？」我抱著希望問道：「定係你諗住咁樣，我自然唔會再懷疑你？」

「係其中一個原因。」她答，「入凶宅呢個行動我考慮咗好耐先落到決定，因為真係太危險，危險到連我都估計唔到有幾危險。」

她頓了頓，「但為咗中斷你去查 Alex 之死嘅善後工作，例如凶器同屍體安排呢啲，最直接嘅方法就係嚇走你。我諗你喺凶宅走得甩嗰刻起，就唔再想查善後工作，亦唔想再接觸間屋啦？」

「又真，自從有命出返嚟，我當善後工作呢條線索斷咗。」我如實承認。

「我正正就係想令你轉移焦點去諗點解哥基殺人，而唔係點樣處理屍體。」

「咁你真好成功，」我無奈長長嘆口氣，「下次有咩想我做不如直接講，唔好用鬼嚟嚇我，嗰陣我真係以為自己會死㗎！」

她吐吐舌，「唔會再入佢間屋㗎喇，放心。」

「究竟我遇到嗰隻係咩嚟，你知唔知？」

她搖搖頭，表示不清楚。

Alex 之死的細節安排我大概已經了解得七七八八，接下來我們靜靜無言了好一陣子。

大家都意會到當中關鍵是 Admin 妹妹刻意避開不談，而我亦明白這點應該成為我們關係的致命打擊，更甚者，是危害我的性命。

重點是，這分明是她的秘密。

一個她不惜殺人滅口的秘密。

我猜，她說出來的一刻，亦是我生命終結的一刻。

她不用開口我也知道，我目前有兩個選擇：

一、點到即止
哥基真的是殺人兇手，我也清楚了整件案的起因和結果。

Admin 妹妹的後續工序，對 Alex 之死應該沒有直接關係，若然我不過問、不了了之，她會放過我一馬。

畢竟她沒有犯罪，我手中也沒有任何證據，威脅不了她。

二、尋根究底
Admin 妹妹沒有完全交代整件事的後續，始終對我還有隱瞞。

我曾經承諾自己要將一切弄得清清楚楚，即使置自己於險境，也要徹底了解 Admin 妹妹所做過的事。

尋根究底 唔係又要用個龜頭諗野啊？

開始一頭霧水點解admin要幫手隱瞞殺人 關佢咩事

佢要食肉

摩牙

尋根究底

哩個故好似拖得太長 節奏好慢

點解admin無端端要幫哥基隱藏證據?不合邏輯，admin一定冇講曬

掩飾食人所以要隱藏證據

二!

幫手隱瞞殺人同執手尾
Admin妹妹點會冇犯罪？

兩個post唔係好長啫，反而依啲冇咁即食先至好睇

唔就得咗Victoria有咩殺人動機
同個名有咩關聯？

唔記得咗

個結局篇長到好似重新開始個故咁

admin妹妹在玩弄我的弟弟
池，我的弟弟滑進了洗衣機，被滾動了14秒，
我才知道admin妹妹有另一個名字—黃yuki，但這一切都太遲了。

同問

話係幫手隱瞞殺人不如話佢係想完全掌握晒整件事，方便日後控制調查者的進度同方向。當有人懷疑到自己個時就可以利用返一早比佢收埋嘅證據(刀)幫自己甩身

今晚答你，估到嘅唔該靜少少先

因為講返 Admin 妹妹個故事出嚟，所以又真係一個新角度。

解謎篇太短，有啲細節會講漏。
解埋今晚就解完了

無退休金，同嘔凸福利金。
有提過佢想同公司鬥

咁Money呢

同alex有錢銀瓜葛嘛

唔通係拿D肉去餵貓 ...
不過都係犯左非法處理屍體 + 偽造文件 (遺書) + 防礙司法公正(故意製造到自殺假想) 幾條罪, 點都走唔甩啦。

想知點解要幫哥基 樓主快d出

睇到好緊張

呢度我寫錯，Admin妹妹絕對係犯罪分子

有聽書

理所當然地，我選擇後者。

老實說，我內心早已有答案，只差她親口承認。

我吸口氣，抬頭堅決道：「我準備好喇，你仲有咩未講嘅，請你講晒出嚟啦。」

聞言，Admin 妹妹乾淨無暇的雙眼染上淡淡落寞，店內綠色霓虹燈抹在她標緻的五官上，令她看起來有點迷濛，更是好看。

「事先聲明，我無傷害過任何人，包括 Alex。」她垂首盯看自己的腳尖，「相信你都估到成件事嘅關鍵，就係我點樣處理 Alex 條屍。」

說罷這句話，她再度沉默。

我這才察覺出罩在她臉龐上的與其說是落寞，倒不如說是絕望。

她明白今夜要毫無保留地將一切如實告之，卻遲遲開不了口。

於是，我主動道出她那晚的善後工作。

當然，這一切都是我從多個線索組出的分析，毫無實證支持，她硬是反口不認我也無可奈何。

之不過，我和她都意識到，由她站在洗衣店門口一刻起，已經間接承認了所有。

我站起身，在店內來回踱步，「Alex 遇害嗰晚，你所做嘅『清理現場』，包括將 Alex 條屍塞入行李箱帶走。」

以她驚人的力氣，我相信運走一名成年男性對她來說沒有難度。在 Alex 凶宅遇鬼那時，她就展現過一次背起我逃離的英勇救人行為。

我續說：「你嘅第一站應該係你自己屋企先。你喺屋企碎咗 Alex 條屍，應該話，割走晒大部份肉出嚟，再放入雪櫃雪成冰塊。」

「而 Alex 啲骨同人頭⋯⋯」我停了腳步，背靠向咖啡機遲疑地看向她，「你擺咗喺大埔，即係差佬搵到 Alex 條屍嗰度？」

她仍然保持垂眼的坐姿，彷彿小女生做錯事一樣，吶吶道：「嗰度平時少人經過，同埋好多野狗⋯⋯」

對的，那時 Alex 的屍體只剩下少量肉，好讓野狗啃光以留下野獸的牙齒印和嘶咬痕跡，從而掩蓋 Admin 妹妹事先割走人肉的刀痕。

我會想到這點，多虧 Antonetta 提醒了我。

為甚麼這麼長時間 Alex 的遺體都沒被發現，因為知道棄屍地點的人只有一人，那便是 Admin 妹妹，亦只有她可以控制遺體曝光之日，成為指證哥基的最有力證據。

接下來，輪到最核心的話題：Admin 妹妹替哥基隱藏殺人罪證，不惜涉入殺人案都要取得 Alex 肉塊的原因已經呼之欲出。

我篤定說：「你之所以一早就知哥基鍾意 Alex、估到哥基隨時因愛成恨，係因為你都睇中咗 Alex，一直有跟蹤他。」

所謂的看中，如我所料，也一如她所說的，並不是愛慾上的喜歡。

「係食慾。」Admin 妹妹抬頭凝視我應道，我感受到她正觀察我的面部表情，「睇嚟你一啲都唔覺得意外，係因為份報告寫咗係人肉？」

這是我唯一自保的後著，固然不會如實告訴她那是牛肉。

不過她也說對了一些些，我是從她過份在意報告的反應、從她出現在洗衣店門外那個瞬間，我便看得出那些肉一定不簡單。我確信我已經猜中了⋯⋯

她吃人肉。

對的，只有這唯一的關鍵原因，才能合理解釋 Alex 被殺後發生的所有事情。

畢竟，Admin 妹妹已經不止一次在我面前露出馬腳，只是我自己從來都不肯承認這個事實，以致她每次否認我都選擇相信她、不拆穿她。

或者待在她身邊的日子越久，我對她的好感越泥足深陷，深陷得我只看見自己想看見的事物，排除一切對她不利的線索。

直到⋯⋯直到今天才醒覺事實根本一早就擺在眼前，我才不得不揭開她的底牌。

我恐嚇道：「無錯，而且我同赤子紅茶講咗喇，萬一我失蹤或者『意外』死咗，佢哋會去我安排好嘅神秘地方拎文件，到時會公開你嘅事。」言下之意是勸她不要殺我。

「直到依家，你都仲覺得我會殺你？」她忽然苦笑問道：「睇嚟你有好多嘢仲係唔明。」

不曉得為甚麼，她這個唏噓的笑臉格外淒楚，使我內心隱隱有些揪住揪住的痛感。

我呢喃：「係呀，我唔明。我唔明點解明知你係變態，就算知道你食人肉，我一啲都唔驚。」

當然這句話細聲得她聽不見。

跟食人魔討論要不要殺掉我這個話題讓我十分不安，我連忙轉移話題，「之前你曾經話過有時啲肉多得滯食唔晒，你會分俾流浪貓狗食，睇嚟係講真⋯⋯」

我問：「講唔講得，Alex 應該唔係你嘅第一個啦？」

同一個問題問一般女生，大概是指初戀或初嚐禁果的意味，套用在 Admin 妹妹身上的禁果，則是確確實實吃掉的意思。

她搖了搖頭。

「咁⋯⋯你第一次食⋯⋯人肉係幾時嘅事？」

她認真想了想，「幾時同點樣開始，呢啲又係另一個好長嘅故事。你諗清楚接唔接受到咁樣嘅我先，當你考慮清楚之後，如果仲係有興趣想知，而嗰陣我同你又仲在生，我可以慢慢講你聽。」

這句有點像電影《天能》對白的話，是甚麼一回事？！

「仲在生？」我嚇了一跳，「你唔係話唔會殺我咩？」

「唔好咁敏感，」她總算調皮地焉然一笑，「依家肺炎咁嚴重，我哋隨時中招㗎嘛。」

我頓時放鬆下來，坦白內心想法，「唔知係咪因為好早我就已經懷疑緊你嘅飲食喜好，所以你頭先認晒之後，我竟然⋯⋯唔覺得好反感。」

我吞了吞口水，「始終你無落手殺人，純粹係喺 Alex 死後拎走佢啲肉，」我連忙搖搖頭，「當然咁做都唔啱⋯⋯」

「咁你依家應該明白我所講，我同哥基之間絕對無愛情，甚至係互相爭奪。雖然性質唔同，哥基對 Alex 係純愛，而我就係純食。不過我同哥基嘅喜好都真係好似。」

我瞥時想起 Admin 妹妹那個關於我和 Alex 的對照表！

天啊，她說她的口味跟哥基相似，而哥基是喜歡我的。

說到底，她始終視我為獵物！

媽咪呀，一個食人魔、一個殺人犯，為甚麼二人偏偏都看上我呢？我何德何能呀！

聽晚加長版
最終章

又要等多晚

好心急想睇埋個結局啊

好想快啲知結局

睇咁耐男主仲在生

到底結局係男主食admin妹妹定admin妹妹食男主呢

番外會唔會係admin 妹妹成魔之路

開餐未？

最終章會唔會加甜

講到明係食人...男主角唔係最後都同女主角一齊下話
好痴線
係咪真係愛情故嚟架

我都出得好緊張

最後一夜

因為愛呀哈利

你想呢？

人食人都可以好羅曼蒂克㗎

最後Admin妹妹成功感化男豬一齊食人肉

雖然你已經日日出文但係我都係好心急

兜咁大個圈admin妹妹都係食人肉

係喎，多謝綠茶巴現身解答
今集食住宵夜睇

趕得切結局前入嚟 分肉食

大力一推 睇埋先訓！

變肉餅同蛋糕

綠茶啲故一定唔會令我失望
最尾一定係妹妹食撚咗主角

除左肉 唔知admin會唔會攞埋啲骨去煲湯

男主享用admin妹妹到高潮個陣俾人食

win-win

勤力綠茶巴

一開始已經講咗了

你個名

終於見到你

做咩嘖, 唔殺人只係食人肉之嘛
咪一樣係肉, 有咩問題?
明明都係一件好浪漫嘅事

留名等睇主角分享自己嘅肉比ADMIN妹妹一齊DINNER

峰迴路轉啊
雖然admin妹妹冇殺人
但的確有食人肉
好想知當初點開始！
不過覺得佢係中意男主
期待今晚既文啊

阿男主角睇怕都係凶多吉少

蜘蛛
喺高潮嗰陣會食咗條仔

藍屍咪走得甩

同意，佢知太多野

等咗成個禮拜又live咗
Admin係咪打算唔殺男主但係割肉食

有個Bug 位，當 Alex le 次 Admin 妹妹無殺人

咁佢之前食肉 ge 日子，應該都要殺左d 仔先有肉食

真正既身心靈合而為一永不分離

男主食admin妹妹
睇夠變態結果

暫時覺得admin妹妹係鍾意男主

支持

未解釋姐

傳說中嘅鴕鳥肉？

一路食admin妹妹一路食男主

螳螂

螳螂係中出即飛啊

唔係公會被母食咩

中出完仲留係度就會
中出完即刻飛走就唔會

結局前留名

知唔知咩叫bug

學到野
唔怪得叫中出即飛

等睇結局

咁咩先係Bug

可以好多原因既, 睇樓主點寫啦
次次都好似執alex屍咁都得

起碼有矛盾/衝突先係啦，依啲位留白未寫點叫做bug

今晚係咪完啦

好想快d 睇埋結局

Admin 妹妹續說：「當我意識到你可能有生命危險嗰陣，我知道唔可以再拖，所以我實行 Plan B，供出哥基、排除危機。」

「你為咗救我先咁做？但啱啱你明明話係因為唔想差佬發現你非法處理屍體㗎。」

「呢個係原因之二。」她的眼眸彷彿閃閃發亮地照耀著我，「一開始我對你嘅感覺同之前嗰啲男仔無乜分別，唔，我意思係你充滿魅力，好吸引。」

是作為和牛的意思吧。

她續說：「越同你相處，我覺得你嘅吸引力越大，大到⋯⋯我唔再約其他男仔。」

關於玩交友 Apps 識人，那時候她的說法是想交男朋友。現在我們說開了，明白她是為了尋找食物。

儘管有點可悲，我還是直接指出，「就好似《蟒蛇食主人》咁，你想『空肚』食咗我。」

她沒有聽過蟒蛇食主人這則都市傳說，依然聽得明我後半句的意思，「一開始我都係咁諗。我無時無刻諗住你，我都以為係食慾⋯⋯後嚟我漸漸掌握到嗰種感覺，我大概真係鍾意咗你。」

她說話的聲線軟糯糯的，害我幾乎錯過了她最後一句話！

「你講多次？！」我差點站不穩，急急坐回她旁邊。

她⋯⋯對我的慾望由食慾發展成愛慾？是這個意思吧！

縱然霓虹燈把她的臉頰暈染成熒熒發光的翠綠色，我還是捉得到那抹仿若流星飛快劃過的淡紅。

這次我捉得住了。

她沒有重覆說多次，而是別過臉，垂頭凝視自己放在腰前那十指緊扣的雙手，「喺你身邊一路睇住你逐步搵到線索，我就已經預計到總有一日你會諗通晒所有嘢，不過我無諗過呢日會咁快到。」

「而到底當你知道我嘅秘密之後，我究竟應該點做⋯⋯」她擺弄著兩根姆指，「我仲未決定到。始終⋯⋯呢個世界就得你一個知道成件事。無論係赤子紅茶定係 Antonetta，佢哋都唔算知得晒咁多細節。」

她想了想，「就算你頭先講赤子可以公開份報告乜乜乜，我估少咗你呢個重要證人，對我都唔會有太大威脅。」

語音一落，她便再度默不作聲。

快到晚上十時的無人洗衣店裡，只剩下我和她二人。

寂靜像要吞噬整個空間的聲音似的，沒了機械的運轉聲和低鳴聲，我好像聽見我倆的心跳聲。

我就算再愚蠢、再遲鈍，也意會到 Admin 妹妹這番話裡的意思：我知道她食人的秘密，她唯一自保的方法就是殺了我。

一瞬間，連空氣都凝結起來。

我按捺不住注視她的神情，緊抿著形狀漂亮的嘴唇，像在慎重考慮中，又像在等待些甚麼。

而我只覺此刻的氣氛有點荒誕不真實。

我從沒料過在自己有生之年，居然會於寒夜的洗衣店裡，吊膽提心地等待一個食人魔宣判我的下場。更正，是一位美女食人魔。

沒錯，我對自己的身手很有信心，可是 Admin 妹妹的能力強得我難以猜度，再加上被哥基綁架過的慘痛經歷，即使我們身在公眾地方，我覺得只要她有心做，還是有辦法讓我死得相當痛苦⋯⋯

就在我內心正在天人交戰中，到底該跋足而逃，還是先下手為強撲倒 Admin 妹妹之際，冷不防她拋出答案。

「你走啦。」她陡然抬頭，只對我丟了簡單三個字。

「你就咁放我走？！」我有點難以置信地反問。

「我相信你唔會揭發我，我從來都無計錯過。」她軟弱無力地揚起嘴角，雙唇看起來比剛剛蒼白了一些。

哪來的自信啊？！

她解釋，「正如你自己咁講，即使知道咗我嘅秘密，可能喺你眼中算係醜陋黑暗，你都唔覺反感，咁我已經有少少把握。」

她打量我的反應，「再加上你頭先嘅舉動：為我收起啲縱火物品、擔心我凍嘅嗰杯熱咖啡⋯⋯呢啲統統都話俾我知你唔捨得揭發我。」

我嘆口氣，她說中了。

「我都知你唔捨得殺我。」為替自己拿回一點點面子，我不服輸地說：「一開始你嚟到洗衣店嗰陣，你唔係一嘢就燒咗間舖，而揀咗推門入去。我知你係想入去化驗中心 Check 清楚我喺唔喺入面先，你驚燒死我。」

殊不知她再度噗哧一笑，神韻依舊燦然純真，讓人看得著迷，「其實我係以為你未嚟到，純粹想趕喺你到之前，入去拎份報告睇咗先。雖然我已經執過屋，但我真係唔肯定你偷嗰啲會唔會係人肉，貿貿然燒舖始終係最後一著。」

甚麼嘛，難道我又表錯情了嗎。

算吧，既然她決定放我一條生路，而且報告對她看來沒太大威脅，我乾脆說：「咁我至少賭贏咗一樣嘢，份報告其實驗出係牛肉而唔係人肉。」

剎那間她整個人僵住了，我十分享受她這個錯愕的神色。

半晌，她嘿嘿大笑起來，發出清脆悅耳的聲音，「原來成晚你都係口講無憑，我咁樣都俾你試到。」

「好啦，今晚就到此為止啦，你慢慢消化下，」她站起身，重新戴好 Cap 帽，將帽沿壓得低低令人看不見她雙眼，「等你諗通，想聽我嘅故仔就再嚟搵我啦。」

說罷，她灑脫地步離洗衣店，剩下反應不過來的我一人獨自呆坐。

臨走時，我聽見她喃喃自語，「輸嘅人係我先啱，」她打開店門，外面凜冽的冷風旋即捲進來，「我輸喺太在意份報告⋯⋯輸喺我鍾意咗⋯⋯」

她最後那半句話被殘酷的寒風輾碎、吹走。

而我就算想捉，都再也捉不住了。

翌日上班，收到 Admin 妹妹辭職的消息，她甚至連通知期也不給，沒有回到公司遞交呈辭信。

她沒有回我的訊息，也不接我電話，忽然人間蒸發。

live新讀者打個招呼先

最終章

年初二，2月13日，我站在再也熟悉不過的大門前按下門鈴。

此刻，我拋開所有世俗和現實上的枷鎖，我只考慮一點，只擔心一點。

就是 Admin 妹妹可能已經搬家了。

三日前在洗衣店一別過後，我再也沒有她的消息。

「咔嚓。」屋內有人開門！應門的人是⋯⋯

Admin 妹妹！太好了！

一身家居服的她顯然沒料過會有訪客，穿了軟綿綿的長袖絨毛粉紅色睡衣，沒化妝露出素淨的精緻五官。

我招呼不打，逕直道：「我想聽你嘅故仔。」

她滿臉詫異地問道：「你上嚟之前唔講聲嘅？！」

在我回答「你電話都搵唔到人」前，她匆匆丟了句「等一陣」後關門。

我抱著極大決心和勇氣上來，沒想過還未開口便要吃閉門羹。

幸好她過了一陣子又再開門，換了一條深紅色底色加白色波點連身裙，上面罩了淺棕色毛織背心，簡單輕塗紅色唇膏，長長眼睫毛的大眼眨了眨，整個人變得更精神嬌美。

她在洗衣店雖然只是淡淡說過幾句話，可是已經足夠讓我明白她的心意。

我上來的目的顯而易見，便是告訴她我來回應她的心意、接受她的一切，包括她那個驚為天人的恐怖秘密。

而腦筋靈活的她自然瞭解，不過我唐突拜訪讓她有點措手不及。

我想起她家只有她一個位女生，我們的關係應該也不像以前單純只是朋友⋯⋯一時間我跟她都不曉得開口說些甚麼才好。

於是，我再度鼓起勇氣，深呼吸後道：「凜空，聽日係情人節，我想約你！」

光是這一語，已經勝過其他亂七八糟的開場白。我決定明日就向她表白，讓我們成為情侶！

看著緊抿著嘴的 Admin 妹妹，我簡直是整顆心都提起來，拜託千萬要答應！拜託！！

「唔得呀。」她垂下眼輕聲答道。

一瞬間我幾乎忘記了呼吸。

她拒絕我。

太遲了嗎，是因為我隔了整整三天才上來找她嗎？還是——

「因為聽日係初三赤口，忌出門，嘻嘻。」Admin 妹妹鬼馬地吐吐粉嫩的舌尖，天真頑皮地側側頭。

此際，她展露的笑顏格外漂亮俏麗。

我和 Admin 妹妹就這樣正式升級成男女朋友的關係。

老實說，除了她那病態的飲食習慣，其他所有性格和喜好都近乎完美。

她明白我是勉強接受的，也知道我一直想改變她的習慣，所以每次跟我吃飯都是吃素，只有那麼幾晚各自吃飯時，我就知道她一定是吃肉。

她一開始已經表明無法戒掉她的慾望，更不要嘗試捉她去看醫生之類，因為可以做的她都已經做過，最後只會令情況變得更差。

我識相地沒過問她，所謂「變得更差」包不包括殺掉知道秘密而又想告密的人，例如她以前求助過的心理醫生。

我的想法是，既然我改變不了她，那就唯有改變自己去接受她。

和她一起我總會有心跳忽然特別快的情況，有時是真的心動，有時⋯⋯是被她嚇了一跳。

live埋最終章

情人節當晚，我們在她家中吃晚餐。

聊到對雙方的感覺時，她滿口黑松露意粉，對我稱心滿意地笑起上來，「我覺得你好得意、單純，我有責任要好好照顧你。」

我頓覺溫暖，「好呀，煮多啲正嘢俾我食呀，呃，係正常嘅嘢食。」

天曉得她原來未說完，馬上又補充道：「就好似喺自己擁有嘅農場裡面，養住一隻豬仔，每日睇佢成長，變得又大隻又肥美——嗰種得意。作為農場主人要好好養肥你。」

我的心跳頃刻跳快了一拍。

她對我的心意由始至終都帶著食慾的元素，不過讓我真正不安的，是她的習慣。

雖然持續的日子減少了，可是偶爾她還是很晚才回家或回覆我的訊息，我便知道她一定又出外「捕捉」了。

只不過我說服了自己，她的做法類似是守株待兔，從來沒有做過傷害別人的事，至少對仍有生命的人來說。

當然這不足以為她開脫，她還是犯了法，不過比起那些兇殘獸性的獵豹和獅子，Admin 妹妹頂多像隻攻擊性較低的禿鷹。

她純粹悄悄潛伏在暗處，等待適當時機去拿取鮮肉，僅此而已。

擁有如此聰明危險同時又清純可愛的女朋友，我每天都過得相當刺激卻又幸福美滿。所謂飛蛾撲火式的愛情，大概是指我們吧。

當然，我時刻緊記唯一一點——千萬別惹她不高興。

總之，切記不要得罪她就行了，否則她懲罰我的手法隨時是致命的。

至少，我身上真的可能會少了一塊肉。

然後第二天午飯，她桌上便會多了一碗熱騰騰的肉湯。

—全故完—
(睇埋後記)

後記

呢個短故本身計劃得幾篇，後來我越寫越起勁，不經不覺都吊大家癮吊足成一個幾月。我諗如果無乜人睇，好大可能會求其亂寫完就算

網上連載其中一個有趣之處，就係可以即時見到大家反應。睇到大家肉緊嘅留言，同埋恨不得食咗男豬落肚，唔知點解我覺得好興奮。所以最後嘅結局就係，唔食佢落肚

關於角色死活，以前寫故我會出下 IG Story 俾大家投票決定。今次呢個故其實開筆時已經定咗男主角生死。所以最後都係忠於自己感覺，俾佢同女主角一齊。
畢竟，我寫親都係童話式浪漫愛情故嘛。

正文完結，各位巴絲有無興趣睇番外篇？

番外篇想我寫啲咩，
歡迎留言 / IG / Mewe 話我知（限時）！

重申一次，番外篇係實體書獨家的！

老實講，出書無可能賺咩大錢，只係一個睇下有無人實質支持自己嘅指標。經過 2019 年同之後嘅書展多番取消，令我開始陷入懷疑自己嘅困境

點都好，無論網上留言定實質支持，綠茶巴一樣咁愛你哋！

再次感謝大家忍受追 Live 嘅痛苦。報告一下，直至目前我所收到嘅刀片數目：0。

橘子綠茶 2021-02-10

gchi

番外

好睇！想買實體書！

會唔會交代佢一直係點捕獲人肉?

gchi 會買書

好好睇!!!!! 一定買實體書支持你

一定買書

我都好想知！
同埋點樣開始食人肉?

好睇！

男主竟然仲在生
原來真係浪漫愛情故事黎

估你唔到結局

完場！撒花！

cls食人肉都接受到
果然靚女係大曬

呢個結局有少少唔夠喉嘅feel

原來個故係科幻故

個男主角連割肉食人都接受到，會唔會佢先係最病態

靚女大曬好想知道admin 妹妹嘅故事啊

男主唔駛死

好好睇呀

可愛就是正義

番外會講admin點捕捉屍體?

番外會唔會由admin妹妹視角度寫

呢個好長篇，番外篇唔夠位寫

多謝定先

感謝助養山區綠茶

長篇正呀
另外要讚你出文基本上冇走數, 交足貨好睇

新讀者睇晒
支持綠茶巴，想睇Gary點死

終於追完！好正！G持綠茶巴！
希望買書會送Admin妹妹甜美食相書籤一套

好故~
未試過追完一個故🙈 可能本身無乜耐性定興趣睇字同等故仔

多謝性人

Admin妹妹以前嘅事真係一個好長嘅故事，番外篇唔夠篇幅講

以為係變態故，其實真係愛情故呀

反轉再反轉

收爐！

雖然講故唔好駁故...但
真係一頭霧水

1.
Alex富二代住既高級住宅
竟然可以比人輕易繞過保安
一改再改CCTVB
仲要A剪完B還原
正常CCTVB唔可能係保安室edit

姐係佢地2人分別4次回來保安室 先取走CCTV
（某地方）修改完
再放回
真係好難做到

2.
理性推理小説竟然講Alex屋入面有猛鬼...
靈異部分可以用黎分散讀者注意
每人懷疑係鬼殺人
不是他殺
但感覺over左...
點解無啦啦會有鬼搞Alex??

3.
原來admin妹最後處理左Alex條屍
而不是Money 同Victoria？
Money 只係第一個改左CCTVB的人
Victoria到底做過咩？
點解佢2個會轉左做污點證人

4.
Admin妹係點入到去哥基間屋入面
再搵到佢個鐵盒
再起到個暗格
放到把刀係入面？
一個女子流流
佢真係可以出入自如？
無論看更CCTVB
定哥基家

5.
條屍係哥基舊手機搜尋紀錄搵到
個地方又係Admin妹放入去的？

咁出個前傳啦 好想睇admin妹妹生平

出去捕獵咪姐係要有溝仔同被溝既過程
呢點仲難接受過食人肉

想睇凜空視角篇

出前傳係凜空視角

個結局好反高潮
男主角唔死真係好唔頂癮

想睇男主意外身亡女主忍痛又興奮咁將佢分屍，再心有愧疚咁滿足自己嘅食慾

可唔可以講下點解開頭講食物週期時，女主要先和男士約會，然後第二日先有肉食? (呢個似係主動出擊狩獵的獵豹，而唔似純粹守株待兔的禿鷹)。

同埋，點知道邊度有命案出現，然後去守株待兔?

竟然係BBQ大結局

其實男主角係咪你老公？admin妹妹就係你？

成個故事寫緊自己？

睇埋最後一句啦
我都話綠茶嘅故係唔會令我失望

覺得冇個最終章 就咁喺佢人間蒸發嗰度完 會好啲 接受唔到男主仲要同佢BBQ 睇死佢第時比條女含含下成碌鳩唔見咗

唔係好明
咁Alex之前admin d人肉點得黎
次次都走去偷人條屍d肉?
咁佢落club識人係純粹睇下d人幾時會死然後走去拎肉?

好好睇啊雖然結局好病態但又幾羨慕佢哋嗰種微妙嘅關係

留白

屋企無位放書啦
如果番外篇有得出電子書就好

係咪有好多伏筆未解定我唔記得左

分明唔係
不過個故事係用男主角做視覺 主角選擇相信admin無殺人 只係拎死屍肉
無問落去 (又或者唔去諗) 咁我地都唔知點得到D人肉

做咩要做污點證人?

之前一路追冇留言 個故好好睇呀

本身就咁諗

乖

召喚出版社

呢個結局反正無諗到

男豬竟然唔洗死

雖然前期係幾好睇
但中後有Bugs真係有D失望

樓主仲未答姐係應該de唔到呢幾個bugs?

另外女主角食人令我諗起乙一大師既小說
如果未睇過 介紹你睇呢本
Goth 斷掌事件

終於睇晒 好正好好睇 多謝樓主

睇晒 好刺激緊張啊 樓主加油出多d故

男豬竟然冇死到

寫完故想唞下唔想諗嘢，所以隔咗咁耐先覆你。

1.
我設定Alex係住啲港島區貴價樓，但係類似單幢式嗰種舊樓，不過內文交代得唔好，所以可能會令人覺得保安好嚴密。

事實係班保安好懶散，睇指甲油小姐同年輕看更咁廢就知。

男主角自己都示範咗一次，喺看更手中借走cctv，第二日先還返俾佢。

所以Admin妹妹同Money都各自有方法拎走CCTV，用美色氹又好、俾錢又好，呢啲細節交代起嚟會好長氣，亦唔影響劇情，所以我輕輕帶過就算，無諗過有讀者會咁關心呢啲細節位。

2.
我唔知點為止理性推理小説
細個睇金田一都好似成日會提下啲咩武士幽靈之類，咁又算唔算over咗 ？
不過老實講，寫鬼完全係我自己鍾意，無考慮過咩類型就唔可以加入咩元素，想寫就寫。

3.
Victoria每次喺哥基搞完alex都幫手清理指紋之類。
污點證人：Money 同Victoria一直有隱瞞哥基殺人動機，最後轉為指證佢，為表自己清白無份殺alex

4.
同1

5.
同4

呢個唔知多唔多想睇，因為算係完全另一個故事，同呢個故無關。

有咗男主就唔溝仔㗎喇，用其他方法

新年流流唔好死死聲

估唔到你幾重口喎

咁一定唔係守株待兔

好想知

居然happy ending唔使死係咪中途綠茶絲比人食左落肚換左作者

好想睇admin妹妹點樣搵人肉黎食同埋佢地日常生活即係去雪櫃拎支雪條點知食食下入面有隻手指果d呢

同埋, 開頭個食物週期, 講到ADMIN妹妹要先約會男士後，跟住幾日先會有食物, 甘D食材即係來自約會的對象? 如果係, 過程係點?
(呢個係早期吸引讀者的縣疑情節, 想知道)

d 仔無啦啦意外死左掛，個私家偵探都係「意外」過身

約完就會咁啱出「意外」

會唔會有機會出第二季嚟講Admin妹妹嘅以前經歷

好想睇ADMIN妹妹同主角同居性生活